{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Malazgirt Meydan Muharebesi'ni kim kazanmıştır?",
      "option1": "Bizans",
      "option2": "Selçuklular",
      "option3": "Göktürkler",
      "option4": "Moğollar",
      "answer": "Selçuklular"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Osmanlı Devleti’nin ilk başkenti hangisidir?",
      "option1": "Ankara",
      "option2": "Bursa",
      "option3": "İzmir",
      "option4": "İstanbul",
      "answer": "Bursa"
    },
      {
    "id": 3,
    "question": "İstanbul’u fetheden Osmanlı padişahı kimdir?",
    "option1": "Kanuni Sultan Süleyman",
    "option2": "Fatih Sultan Mehmet",
    "option3": "Yavuz Sultan Selim",
    "option4": "Yıldırım Bayezid",
    "answer": "Fatih Sultan Mehmet"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Türklerin kullandığı ilk alfabe hangisidir?",
    "option1": "Arap Alfabesi",
    "option2": "Latin Alfabesi",
    "option3": "Göktürk Alfabesi",
    "option4": "Kiril Alfabesi",
    "answer": "Göktürk Alfabesi"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Malazgirt Meydan Muharebesi hangi tarihte yapılmıştır?",
    "option1": "1453",
    "option2": "1071",
    "option3": "1923",
    "option4": "1299",
    "answer": "1071"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Osmanlı Devleti ne zaman kurulmuştur?",
    "option1": "1299",
    "option2": "1453",
    "option3": "1923",
    "option4": "1071",
    "answer": "1299"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "İlk yazılı Türk anıtları nelerdir?",
    "option1": "Göktürk Kitabeleri",
    "option2": "Sümer Tabletleri",
    "option3": "Hitit Yazıtları",
    "option4": "Urartu Yazıtları",
    "answer": "Göktürk Kitabeleri"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Türkiye Cumhuriyeti hangi yıl kurulmuştur?",
    "option1": "1919",
    "option2": "1923",
    "option3": "1938",
    "option4": "1920",
    "answer": "1923"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Cumhuriyet’in ilanı hangi tarihte olmuştur?",
    "option1": "19 Mayıs 1919",
    "option2": "29 Ekim 1923",
    "option3": "23 Nisan 1920",
    "option4": "30 Ağustos 1922",
    "answer": "29 Ekim 1923"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Osmanlı Devleti’nin ilk padişahı kimdir?",
    "option1": "Fatih Sultan Mehmet",
    "option2": "Orhan Gazi",
    "option3": "Osman Gazi",
    "option4": "Kanuni Sultan Süleyman",
    "answer": "Osman Gazi"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Osmanlı Devleti’nin başkentleri sırasıyla hangi şehirler olmuştur?",
    "option1": "Bursa - Edirne - İstanbul",
    "option2": "Ankara - İstanbul - İzmir",
    "option3": "Edirne - İstanbul - Konya",
    "option4": "Bursa - İstanbul - Ankara",
    "answer": "Bursa - Edirne - İstanbul"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Atatürk hangi yılda doğmuştur?",
    "option1": "1881",
    "option2": "1890",
    "option3": "1876",
    "option4": "1901",
    "answer": "1881"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Çanakkale Savaşı hangi savaş sırasında gerçekleşmiştir?",
    "option1": "I. Dünya Savaşı",
    "option2": "Balkan Savaşları",
    "option3": "II. Dünya Savaşı",
    "option4": "Niğbolu Savaşı",
    "answer": "I. Dünya Savaşı"
  },
 {
    "id": 14,
    "question": "İstanbul’u fetheden Osmanlı padişahı hangi unvanı almıştır?",
    "option1": "Yavuz",
    "option2": "Fatih",
    "option3": "Kanuni",
    "option4": "Orhan",
    "answer": "Fatih"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Osmanlı Devleti’nde padişahların çocuklarına ne denirdi?",
    "option1": "Şeyhülislam",
    "option2": "Şehzade",
    "option3": "Sadrazam",
    "option4": "Sancakbeyi",
    "answer": "Şehzade"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Türklerin İslamiyet’i kabul etmesinden sonra kurdukları ilk büyük devlet hangisidir?",
    "option1": "Osmanlı Devleti",
    "option2": "Büyük Selçuklu Devleti",
    "option3": "Göktürkler",
    "option4": "Avarlar",
    "answer": "Büyük Selçuklu Devleti"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Aşağıdakilerden hangisi, Osmanlı Devleti’nin ünlü denizcilerinden biridir?",
    "option1": "Evliya Çelebi",
    "option2": "Piri Reis",
    "option3": "Mimar Sinan",
    "option4": "Akşemseddin",
    "answer": "Piri Reis"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Osmanlı Devleti hangi kıtalarda toprak sahibi olmuştur?",
    "option1": "Asya ve Avrupa",
    "option2": "Avrupa, Asya ve Afrika",
    "option3": "Asya ve Afrika",
    "option4": "Sadece Asya",
    "answer": "Avrupa, Asya ve Afrika"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Dede Korkut Hikâyeleri hangi Türk topluluğuna aittir?",
    "option1": "Osmanlılar",
    "option2": "Oğuzlar",
    "option3": "Selçuklular",
    "option4": "Karahanlılar",
    "answer": "Oğuzlar"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Galata Kulesi’nden Üsküdar’a uçmayı başarmış olan ünlü Osmanlı mucidi kimdir?",
    "option1": "Mimar Sinan",
    "option2": "Ali Kuşçu",
    "option3": "Hezarfen Ahmet Çelebi",
    "option4": "İbni Sina",
    "answer": "Hezarfen Ahmet Çelebi"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Seyahatname'nin yazarı olan ünlü Osmanlı gezgini kimdir?",
    "option1": "Nasreddin Hoca",
    "option2": "Hezarfen Ahmet Çelebi",
    "option3": "Piri Reis",
    "option4": "Evliya Çelebi",
    "answer": "Evliya Çelebi"
  }
  ]
}
